%Desarrollo de la Segunda Parte. 




\capitulo{Desarrollo de la segunda parte}


En este capítulo se mostraran los paso realizados para lograr la reducción del
diagrama de bloque de la Figura \ref{fig:diag_bloque} y posteriormente realizar
el gráfico de su respuesta ante una entrada escalón. Para realizar esto se
utilizarán las funciones proporcionadas por MATLAB. Las funciones utilizadas
para este procesos son las siguiente:

\begin{figure}[h!]
    \centerline{
        \includegraphics[scale=0.35]{diagrama_de_bloque.png}
    }
    \caption{Diagrama de bloque que se debe resolver.}
  \label{fig:diag_bloque}
\end{figure}


\begin{itemize}

    \item \textbf{tf}: crear un modelo de una función de transferencia.

    \item \textbf{series}: conecta dos modelos en serie.

    \item \textbf{parallel}: conecta dos modelos en paralelo.

    \item \textbf{feedback}: conecta dos modelos con \textit{feedback}.

    \item \textbf{step}: gráfica la respuesta de la funciona a un escalón.

\end{itemize}

Todas estas funciones menos, la función \textit{tf} y \textit{step} pueden recibir dos
modelos creados con la función \textit{tf}, para así obtener un nuevo modelos,
el resultante de la operación entre ambos. Por ejemplo para calcular el
resultado de dos funciones de transferencias en serie se hacer $series(f1, f2)$.
Para crear una función de transferencia se utiliza la función \textit{tf}, el
cual recibe como primer argumentos el polinomio del numerador y como segundo
argumento el polinomio del denominador, de esta forma: $tf([1 2]. [ 1 0])$.


Primero se crean los 6 modelos del diagrama con la función \textit{tf} en los
cuales se pasan los polinomios correspondientes a las funciones del diagrama.


\begin{listing}[language=Octave] 
    f1 = tf([0 0 1 0], [0 13 0 2]); % funcion 1
    f2 = tf([0 0 0 4], [0 0 4 9]);  % funcion 2
    f3 = tf([0 0 6 8], [2 6 1 0]); % funcion 3
    f4 = tf([0 0 0 11], [0 0 2 9]); % funcion 4
    f5 = tf([0 0 7 3], [2 6 1 0]); % funcion 5
    f6 = tf([0 0 1 3], [0 1 6 10]); % funcion 6
\end{listing}

Luego, dependiendo del diagrama se juntan en serie o en paralelo. Primero se
junta la función 1 y la función 2 en paralelo utilizando la función de MATLAB
\textit{parallel}, a la cual se le pasan las dos funciones.

\begin{listing}[language=Octave] 
    f1_2 = parallel(f1,f2);
\end{listing}

Lo mismo para la funciones 4 y 5.

\begin{listing}[language=Octave] 
    f4_5 = parallel(f4,f5);
\end{listing}

Después para la función número 3 del diagrama, se utiliza la función.
\textit{feedback} de MATLAB. 

\begin{listing}[language=Octave] 
    floop = feedback(f3,1);
\end{listing}

En el código anterior se aprecia que el segundo parámetro es un no, dado que la
función 3 del diagrama tiene una retroalimentación, pero en el lazo de vuelta no tiene
ninguna función de transferencia que lo afecte.
A continuación se juntan en serie los resultados de la función 3 con
retroalimentación y las funciones 4 y 5 en paralelo, es decir las funciones
\textit{floop} y \textit{f\_4\_5}. El resultado obtenido se junta con la función 6
del diagrama de bloque en serie.


\begin{listing}[language=Octave] 
    f3_4_5 = series(floop , f4_5); % la funcion 3 y las funciones 4 y 5 en serie
    f3_4_5_6 = series(f3_4_5, f6); % el resultado anterior en serie con la funcion 6
\end{listing}

Finalmente, la función \textit{f3\_4\_5\_6} obtenida anteriormente se junta en paralelo con la
función ya reducida de las funciones 1 y 2 del diagrama. Obteniendo así la
función total del diagrama de bloque.

\begin{listing}[language=Octave] 
    ftotal = parallel(f3_4_5_6, f1_2);
\end{listing}

Al graficar el comportamiento de esta función con la entrada escalón, para
realizar esto en MATLAB se utiliza la función \textit{step}, que recibe un modelo
de la función de transferencia y puede recibir un número como límite para el eje
X.
Gráfico de la función obtenida.

\begin{figure}[h!]
    \centerline{
        \includegraphics[scale=0.4]{grafico_diagrama.png}
    }
    \caption{Grafico de la función resultante.}
  \label{fig:graf_diag}
\end{figure}

Función obtenida como resultado de la reducción del diagrama.
\begin{equation}
    \begin{split}
     Y(s) = \frac{\splitfrac{448s^{11} + 7464s^{10} + 5.188*10^4s^9 + 2.04*10^5s^8 + 5.255*10^5s^7 + 9.716*10^5s^6}{ + 1.303*10^6s^5 + 1.152*10^6s^4 + 5.995*10^5s^3 + 2.225*10^5s^2 + 5.814*10^4s + 1.166*10^4}}
                {\splitfrac{416s^{12} + 7800s^{11} + 6.252*10^4s^{10} + 2.815*10^5s^9 + 7.903*10^5s^8 + 1.467*10^6s^7}{ + 1.879*10^6s^6 + 1.677*10^6s^5 + 9.564*10^5s^4 + 3.085*10^5 s^3 + 1.055*10^5s^2 + 1.296*10^4s}}
    \end{split}
\end{equation}

